言論自由最大敵人

2019年02月13日

言論自由最大敵人 - 高慧然

Facebook Newsroom(互聯網)

住在加拿大的朋友轉給我一段片，是一個90後香港人狂罵香港、大讚中國的自拍片，1:38秒的短片以「真係希望有一日廣東話在香港呢個地方徹底消失，只剩下普通話多好。」結束。

不清楚那個人拍那樣一段片的用意是甚麼，也許真的不喜歡香港這個地方、不喜歡廣東話這種語言，但也可能是為了吸引點擊數字。討厭香港，或者用「討厭香港」的方式來吸引眼球，都是一種社會現象。我轉發那條片，是因為我覺得我們必須承認有這樣的社會現象存在，而且有必要引起重視。

幾個小時之後，fb封鎖了我。

真是莫名其妙。首先，我只是轉發他人的視頻，視頻中的人說甚麼，只代表他個人立場，與我無關；其次，我們可以不同意一個人的言論，但對方的確享有言論自由。fb為求政治正確，進行標準飄忽的政治審查，不惜打擊言論自由，幾乎已經淪落為言論自由最大的敵人。

對一個地方的好惡、對一種語言的好惡，均屬個人感受，或與個人經歷息息相關。一個人說出其個人感受的權利理應受到保障。以政治正確為標準，去篩選甚麼樣的感受允許說出來，甚麼樣的感受被禁止說出，最終我們只會在社交平台看到一種言論：fb認為正確的言論。

而比干預言論自由更嚴重的是，fb封鎖我，不是我說了甚麼，而是我轉發了一段片，裏面的人說了甚麼。以此為標準，某一天，所有新聞都有可能被禁止發放。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
好情人衰情人舊情人 (鄧達智)

下一則
下一則
道德楷模 (曾志豪)